【網絡衛生】各位時事台巴絲，若要引用親中媒體，請記得先archive，唔好貼原link

排除部份真心三毛或假膠，每逢張貼親中媒體嘅嘢，請先用archive過濾，因爲：
1. 網絡有referrer header，你直接喺連登link會畀佢哋見到有人由連登過去（亦即確認連登三毛政治宣傳效率嘅其中一個指標）
2. 會員嘅IP直入親中媒體嘅server log（個人網絡衛生，尤其 .cn 嗰啲網隨時有Javascript malware）
3. 如果係Youtube等社交媒體化嘅平台，你貼原link變相幫佢推上香港熱門（變相幫手政治宣傳）
4. 防止親中撚炒車後del原post，e.g. 《幫講出聲》Facebook page造假新聞話反送中遊行有人畀錢請人參加，但係其實係自己WhatsApp綠色post

至於點archive，有以下選擇，好簡單咁copy and paste個網頁URL就得：
1. 文字或圖文並茂但靜態嘅網站，如新聞或社論等：
2. Youtube 或其它影片：
3. 動態網站，如Facebook, Twitter, Instagram： 最好screenshot，當然記得crop走個人名+相，如果唔係變相自爆

其實可以用嚟archive Facebook post，但係你要有個post URL先得（share畀自己Messenger會有條link）

留名學野

實用

LM

正評

教學post推

PUSH
開PO入完archive記得剷COOKIE

或者用無痕mode

無痕mode其實講真冇乜用，最多係用嚟睇甜片用

Push again

又唔係咁講，起碼唔留cookies，冇得用嚟track你先
對於唔熟tech嘅人嚟講係一個相對方便嘅選擇
識嘅梗係用埋VPN啦

lm

你講得啱，係好過冇嘅
但係講track嘅，block cookie只不過係幫到1%手
自己試：

高質

幫推

做乜唔早講

之前冇咁多人link人民日報，環球日報，HK01

又推

幫推！

流明